# **СЕРВИС ПРОГНОЗА ПОГОДЫ**
#### ТРЕБОВАНИЯ:
- NODE JS
- NPM
#### СБОРКА И ЗАПУСК:
> `npm install` - установить зависимости 
***
> `npm run dev` - сборка и запуск приложения на тестовом сервере **[localhost:8080](http://localhost:8080)** 
***
> `npm run prod ` - сборка сжатых/обфусцированных бандлов
### GUI ИНТЕРФЕЙС:
Пользователь может взаимодействовать с тремя элементами:
- Поле адреса
- Кнопка поиска (срабатывает так же по нажатию клавиши Enter)
- Селектор выбора типа температуры 
- Область отображения результатов запроса (карточки погоды/спиннер/сообщения)
- Карточки погоды: 
    - верхняя часть - прогноз погоды на текущий день
    - нижняя часть - карусель прогноза погоды на ближайшие дни
    - при наведении курсора на карточку погоды дата заменяется на день недели

### USER STORY:
1. Пользователь переходит на корневую страницу
2. Вводит город/адрес (например "Находка") и нажимает кнопку Enter
3. Приложение блокирует пользовательский интерфейс и выполняет запрос с индикацией спинером
4. Если по запросу гео-объектов найти не удалось, то приложение возвращает управление и отображает сообщение
5. В случае нахождения успешного запроса приложение отдает результат в виде одной или несколько
карточек в зависимости от того, сколько гео-объектов удалось найти по запросу
6. Если карточек слишком много, то пользователь вводит в поле ввода более
конкретный запрос (например "город Находка, Приморский край")
7. При необходимости изменить тип температуры пользователь использует соответствующий селектор

### ОСОБЕННОСТИ РЕАЛИЗАЦИИ:
В качестве вендоров используется два сервиса: Яндекс.Карты и Яндекс.Погода

Так как сервис Яндекс.Погода поддерживает только серверные запросы, то на сервере необходимо реализовать
обработку клиентских запросов и их маршрутизацию.

В тестовом варианте это реализовано за счет Webpack devServer Proxy